劉小麗以團體成員身分加入工黨

立法會九龍西補選今年十一月舉行，民主派有共識由原議員劉小麗出戰，惟她推薦由工黨李卓人作為「Plan B」的做法，惹來質疑。工黨昨證實本周一執委會已投票表決，一致通過批准劉小麗用「小麗民主教室」身分，以團體成員形式加入，但以工黨身分參選則需要再經執委會通過。劉小麗回應查詢時拒絕評論，只稱日內會作出交代。

曾被取消議員資格的劉小麗，面臨被「二度DQ」危機，早前向民主派推薦由工黨李卓人作為「Plan B」，大部分參與協調的民主派組織均同意安排，惟民協堅持反對欽點，認為替補人選必須透過初選進行。工黨主席郭永健證實，本周一執委會一致通過讓「小麗民主教室」，以團體成員身分加入工黨，目前程序只欠繳交相關費用，又稱日後雙方會更緊密合作。郭永健指，劉小麗加入工黨與補選關係不大，稱團體成員機制為連結更多公民團體，屬下成員不等於自動加入成為黨員，若劉小麗以工黨身分參選，亦需再經執委會通過。

提高李卓人替補正當性

外界普遍認為劉小麗加入工黨的目的，是提高由李卓人作替補的正當性，有反對欽點的民協中人質疑，劉與工黨倘若「志氣相投」，何不一早加入，「動作明顯是為了補選」，但按民主動力的機制字眼而言，「她用工黨作後備，是無可厚非，很難說甚麼」，而劉小麗加入工黨也令民協有下台階。

盛傳有意參選的民協馮檢基批評，有關做法是「走法律罅」，「在制度捐窿捐罅好難睇」，認為當初被「DQ」的是「小麗民主教室」的劉小麗，再參選的人應屬同一組織，「否則全港七百萬人任你揀」。

工黨

haha.....

由始至終都係泛民個邊

幾時唔係

呢次九萬六一定冇走雞喇

wfc

支持馮檢基加入工黨

物以類聚